{"LastID":5,"QuestionsBySection":{"Biology":[{"ID":1,"Theme":"Microbiology","Questions":[{"QuestionText":"Что такое микробы?","Answers":[{"Text":"Мельчайшие организмы, видимые только в микроскоп","IsCorrect":true},{"Text":"Мелкие насекомые","IsCorrect":false},{"Text":"Микропроцессоры","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какая роль микробов в экосистеме?","Answers":[{"Text":"Разложение органических веществ","IsCorrect":true},{"Text":"Фотосинтез","IsCorrect":false},{"Text":"Создание новых видов растений","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какие болезни могут вызывать бактерии?","Answers":[{"Text":"Грипп","IsCorrect":false},{"Text":"Сальмонеллез","IsCorrect":true},{"Text":"Аллергия","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какие виды бактерий полезны для человека?","Answers":[{"Text":"Пробиотики","IsCorrect":true},{"Text":"Вирусы","IsCorrect":false},{"Text":"Паразиты","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется изучение бактерий?","Answers":[{"Text":"Бактериология","IsCorrect":true},{"Text":"Ботаника","IsCorrect":false},{"Text":"Геология","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какая часть тела человека является благоприятной средой для роста бактерий?","Answers":[{"Text":"Кишечник","IsCorrect":true},{"Text":"Сердце","IsCorrect":false},{"Text":"Глаза","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое антибиотики?","Answers":[{"Text":"Препараты, уничтожающие или замедляющие рост бактерий","IsCorrect":true},{"Text":"Виды микробов","IsCorrect":false},{"Text":"Клеточные организмы","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется группа бактерий, обитающих на коже человека?","Answers":[{"Text":"Микрофлора","IsCorrect":true},{"Text":"Вирусы","IsCorrect":false},{"Text":"Паразиты","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какие бактерии используются для производства йогурта?","Answers":[{"Text":"Лактобактерии","IsCorrect":true},{"Text":"Стрептококки","IsCorrect":false},{"Text":"Микробы","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое патогенные бактерии?","Answers":[{"Text":"Бактерии, вызывающие заболевания","IsCorrect":true},{"Text":"Бактерии, обитающие в почве","IsCorrect":false},{"Text":"Бактерии, используемые в промышленности","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какая роль бактерий в пищеварительной системе человека?","Answers":[{"Text":"Разложение пищи","IsCorrect":true},{"Text":"Создание энергии","IsCorrect":false},{"Text":"Фотосинтез","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется болезнь, вызываемая Clostridium botulinum?","Answers":[{"Text":"Ботулизм","IsCorrect":true},{"Text":"Туберкулез","IsCorrect":false},{"Text":"Гепатит","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какой тип бактерий часто приводит к развитию кариеса?","Answers":[{"Text":"Стрептококки","IsCorrect":true},{"Text":"Бациллы","IsCorrect":false},{"Text":"Эшерихия","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое споры в микробиологии?","Answers":[{"Text":"Защитный механизм бактерий в виде инактивированных клеток","IsCorrect":true},{"Text":"Вид бактерий","IsCorrect":false},{"Text":"Болезнь, вызываемая вирусами","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какие бактерии могут обитать в кишечнике человека?","Answers":[{"Text":"Эшерихия","IsCorrect":true},{"Text":"Стафилококки","IsCorrect":false},{"Text":"Клостридии","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое кишечные палочки?","Answers":[{"Text":"Эшерихия","IsCorrect":true},{"Text":"Стрептококки","IsCorrect":false},{"Text":"Лактобактерии","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какие бактерии могут приводить к развитию инфекций мочевыводящих путей?","Answers":[{"Text":"Кишечные палочки","IsCorrect":false},{"Text":"Уропатогенные бактерии","IsCorrect":true},{"Text":"Лактобактерии","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какие бактерии обычно вызывают пищевое отравление?","Answers":[{"Text":"Сальмонелла","IsCorrect":true},{"Text":"Стрептококки","IsCorrect":false},{"Text":"Эшерихия","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое мутации в микробиологии?","Answers":[{"Text":"Изменения в генетической структуре организмов","IsCorrect":true},{"Text":"Болезнь, вызываемая бактериями","IsCorrect":false},{"Text":"Способность к размножению","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется болезнь, вызываемая Mycobacterium tuberculosis?","Answers":[{"Text":"Туберкулез","IsCorrect":true},{"Text":"Ботулизм","IsCorrect":false},{"Text":"Сальмонеллез","IsCorrect":false}]}]}],"Mathematic":[{"ID":2,"Theme":"Geometry","Questions":[{"QuestionText":"Как называется линия, соединяющая две точки на окружности?","Answers":[{"Text":"Хорда","IsCorrect":true},{"Text":"Диаметр","IsCorrect":false},{"Text":"Радиус","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое перпендикуляр?","Answers":[{"Text":"Линия, образующая прямой угол с данной линией","IsCorrect":true},{"Text":"Линия, параллельная данной линии","IsCorrect":false},{"Text":"Линия, пересекающая данную линию","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется фигура с четырьмя сторонами и углами?","Answers":[{"Text":"Квадрат","IsCorrect":false},{"Text":"Прямоугольник","IsCorrect":true},{"Text":"Треугольник","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется прямоугольник, у которого все стороны равны?","Answers":[{"Text":"Квадрат","IsCorrect":true},{"Text":"Ромб","IsCorrect":false},{"Text":"Трапеция","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое диагональ?","Answers":[{"Text":"Отрезок, соединяющий вершины многоугольника, не являющийся стороной","IsCorrect":true},{"Text":"Линия, соединяющая центр окружности с какой-то точкой на ней","IsCorrect":false},{"Text":"Линия, проходящая через центр окружности","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Сколько сторон у прямоугольника?","Answers":[{"Text":"4","IsCorrect":true},{"Text":"3","IsCorrect":false},{"Text":"5","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое площадь фигуры?","Answers":[{"Text":"Мера пространства, занимаемого этой фигурой","IsCorrect":true},{"Text":"Расстояние между двумя точками","IsCorrect":false},{"Text":"Длина окружности","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется фигура, у которой все стороны и углы равны?","Answers":[{"Text":"Равнобедренный треугольник","IsCorrect":false},{"Text":"Равносторонний треугольник","IsCorrect":true},{"Text":"Прямоугольник","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется фигура, у которой все углы прямые?","Answers":[{"Text":"Прямоугольник","IsCorrect":true},{"Text":"Равнобедренный треугольник","IsCorrect":false},{"Text":"Ромб","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое радиус окружности?","Answers":[{"Text":"Отрезок, соединяющий центр окружности с какой-то точкой на ней","IsCorrect":true},{"Text":"Отрезок, проходящий через центр окружности","IsCorrect":false},{"Text":"Линия, соединяющая две точки на окружности","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется фигура с тремя сторонами?","Answers":[{"Text":"Квадрат","IsCorrect":false},{"Text":"Прямоугольник","IsCorrect":false},{"Text":"Треугольник","IsCorrect":true}]},{"QuestionText":"Как называется фигура, у которой все стороны разной длины?","Answers":[{"Text":"Равнобедренный треугольник","IsCorrect":false},{"Text":"Равносторонний треугольник","IsCorrect":false},{"Text":"Разносторонний треугольник","IsCorrect":true}]},{"QuestionText":"Что такое теорема Пифагора?","Answers":[{"Text":"Сумма квадратов катетов равна квадрату гипотенузы в прямоугольном треугольнике","IsCorrect":true},{"Text":"Сумма углов треугольника равна 180 градусам","IsCorrect":false},{"Text":"Длина окружности равна удвоенному радиусу, умноженному на число π","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое окружность?","Answers":[{"Text":"Геометрическое место точек, равноудаленных от данной точки","IsCorrect":true},{"Text":"Фигура, ограниченная линиями и состоящая из внутренней части и границы","IsCorrect":false},{"Text":"Фигура, ограниченная только границей","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое радиус окружности?","Answers":[{"Text":"Отрезок, соединяющий центр окружности с какой-то точкой на ней","IsCorrect":true},{"Text":"Отрезок, проходящий через центр окружности","IsCorrect":false},{"Text":"Линия, соединяющая две точки на окружности","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется фигура, у которой все углы равны?","Answers":[{"Text":"Прямоугольник","IsCorrect":false},{"Text":"Равносторонний треугольник","IsCorrect":true},{"Text":"Ромб","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется фигура, у которой все стороны равны?","Answers":[{"Text":"Ромб","IsCorrect":true},{"Text":"Прямоугольник","IsCorrect":false},{"Text":"Трапеция","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое трапеция?","Answers":[{"Text":"Фигура, у которой две противоположные стороны параллельны","IsCorrect":false},{"Text":"Фигура, у которой все стороны равны","IsCorrect":false},{"Text":"Фигура, у которой две стороны параллельны, а две другие - нет","IsCorrect":true}]},{"QuestionText":"Что такое радиус окружности?","Answers":[{"Text":"Отрезок, соединяющий центр окружности с какой-то точкой на ней","IsCorrect":true},{"Text":"Отрезок, проходящий через центр окружности","IsCorrect":false},{"Text":"Линия, соединяющая две точки на окружности","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется фигура, у которой все углы прямые?","Answers":[{"Text":"Прямоугольник","IsCorrect":true},{"Text":"Равнобедренный треугольник","IsCorrect":false},{"Text":"Ромб","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое площадь фигуры?","Answers":[{"Text":"Мера пространства, занимаемого этой фигурой","IsCorrect":true},{"Text":"Расстояние между двумя точками","IsCorrect":false},{"Text":"Длина окружности","IsCorrect":false}]}]},{"ID":3,"Theme":"Algebra","Questions":[{"QuestionText":"Что такое уравнение?","Answers":[{"Text":"Математическое выражение, утверждающее равенство двух алгебраических выражений","IsCorrect":true},{"Text":"Математическое выражение, описывающее отношение между двумя величинами","IsCorrect":false},{"Text":"Математическая операция","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется выражение вида ax + b = 0?","Answers":[{"Text":"Линейное уравнение","IsCorrect":true},{"Text":"Квадратное уравнение","IsCorrect":false},{"Text":"Рациональное уравнение","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое корень уравнения?","Answers":[{"Text":"Значение переменной, при котором уравнение выполняется","IsCorrect":true},{"Text":"Значение переменной, при котором уравнение не выполняется","IsCorrect":false},{"Text":"Константа в уравнении","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Какой метод используется для решения систем линейных уравнений?","Answers":[{"Text":"Метод Гаусса","IsCorrect":true},{"Text":"Метод замены переменных","IsCorrect":false},{"Text":"Метод интегрирования","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое степень многочлена?","Answers":[{"Text":"Наивысшая степень переменной в многочлене","IsCorrect":true},{"Text":"Сумма всех коэффициентов многочлена","IsCorrect":false},{"Text":"Количество переменных в многочлене","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется многочлен, у которого все члены имеют одинаковую степень?","Answers":[{"Text":"Одночлен","IsCorrect":false},{"Text":"Бином","IsCorrect":false},{"Text":"Разночлен","IsCorrect":true}]},{"QuestionText":"Что такое линейная функция?","Answers":[{"Text":"Функция первой степени","IsCorrect":true},{"Text":"Функция второй степени","IsCorrect":false},{"Text":"Функция третьей степени","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется многочлен с двумя членами?","Answers":[{"Text":"Бином","IsCorrect":true},{"Text":"Моном","IsCorrect":false},{"Text":"Полином","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется уравнение вида ax^2 + bx + c = 0?","Answers":[{"Text":"Квадратное уравнение","IsCorrect":true},{"Text":"Линейное уравнение","IsCorrect":false},{"Text":"Рациональное уравнение","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое дискриминант квадратного уравнения?","Answers":[{"Text":"Выражение под знаком корня в формуле решения квадратного уравнения","IsCorrect":true},{"Text":"Коэффициент при переменной x","IsCorrect":false},{"Text":"Свободный член в уравнении","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое линейная функция?","Answers":[{"Text":"Функция, график которой представляет собой прямую линию","IsCorrect":true},{"Text":"Функция, график которой представляет собой параболу","IsCorrect":false},{"Text":"Функция, график которой представляет собой окружность","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое коэффициент при переменной в алгебраическом выражении?","Answers":[{"Text":"Число, на которое умножается переменная","IsCorrect":true},{"Text":"Свободное число в выражении","IsCorrect":false},{"Text":"Степень переменной в выражении","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется произведение числа на само себя?","Answers":[{"Text":"Квадрат числа","IsCorrect":true},{"Text":"Корень числа","IsCorrect":false},{"Text":"Куб числа","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое решение уравнения?","Answers":[{"Text":"Значение переменной, при котором уравнение выполняется","IsCorrect":true},{"Text":"Значение переменной, при котором уравнение не выполняется","IsCorrect":false},{"Text":"Константа в уравнении","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое алгебраическое выражение?","Answers":[{"Text":"Математическое выражение, состоящее из переменных, чисел и операций","IsCorrect":true},{"Text":"Математическое выражение, описывающее отношение между двумя величинами","IsCorrect":false},{"Text":"Математическая операция","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое квадратный корень числа?","Answers":[{"Text":"Число, при возведении в квадрат которого получается исходное число","IsCorrect":true},{"Text":"Число, при умножении на само себя получается исходное число","IsCorrect":false},{"Text":"Число, у которого все цифры одинаковые","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется уравнение вида ax^3 + bx^2 + cx + d = 0?","Answers":[{"Text":"Кубическое уравнение","IsCorrect":true},{"Text":"Квадратное уравнение","IsCorrect":false},{"Text":"Линейное уравнение","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Как называется выражение вида a^n, где a - число, n - степень?","Answers":[{"Text":"Возведение в степень","IsCorrect":true},{"Text":"Извлечение корня","IsCorrect":false},{"Text":"Умножение","IsCorrect":false}]},{"QuestionText":"Что такое линейное уравнение?","Answers":[{"Text":"Уравнение первой степени","IsCorrect":true},{"Text":"Уравнение второй степени","IsCorrect":false},{"Text":"Уравнение третьей степени","IsCorrect":false}]}]}],"Geography":[{"ID":5,"Theme":"City","Questions":[{"QuestionText":"Какой город находится в России","Answers":[{"Text":"Москва","IsCorrect":true},{"Text":"Нью-Йорк","IsCorrect":false}]}]}]},"UserAnswers":{}}